<Gimbal+Gopro 滑雪試拍分享>

<Gimbal+Gopro 滑雪試拍分享>

上週末抽空試用了一下 Feiyutech 最新的 gimbal G6。老實說我是第一次用穩定器，所以也無從比較。因為毫無經驗，更加是一邊試一邊拍。

Camera 是 Gopro Hero 5，設定是1080解像度，60FPS，和中度廣角。

心得：
有 Gimbal 真的不一樣！我以前拍的片一直都畫面震的很利害，在減震這方面真的是爽，拍出來的畫面至少沒有那種地震感。難怪說用過 gimbal 就走不回頭了。

拍得好不好，和器材當然有關，但始終拍攝技巧才是最重要。留意影片中，有的片段感覺較好，有的就怪怪的。主題能夠一直保持在中間，而畫面沒有突然大幅度移動的話就會較好。

加上延長棍，由高一點的角度來拍也有很不錯的效果! 有些畫面甚至有點兒航拍的感覺呢。

需然我沒用過其他 gimbal，G6 給我的感覺挺不錯，各種操作算易上手，電池續航力非常好，在低溫(-5℃)下用了大約3小時也只用了三分一不到的電。

G6 也有time lapse功能, 試拍了一段:

P.S.
感謝世窗師兄們的幫忙
影片中是日常師兄姐們練習的狀況
當然仍有一大班其他厲害的高手

G6 官方介紹:
G6 Plus 官方介紹

留言支持下 希望連登多 d 滑雪 post

好呀! 我超鍾意滑雪!!

Btw, 嚟緊坊間有幾個免費滑雪分享會
師兄有興趣嗎~?

報左名啦

點睇黎緊個廣州室內滑雪場

師兄報咗邊場？
29號 Evergreen 定 30號 白馬？

相比起世窗，廣州萬達滑雪費用一定貴好多，畢竟佢大咁多。如果佢個做法同哈爾濱一樣，多雪道，並會做 park ，應該都會幾受香港班高手歡迎。
就怕佢個定位係主要俾初學玩，又唔整 park，咁就唗哂。因為始終南方滑雪發燒友比北方少，北方嘅高手亦較多。

到依家仲係咩消息都無
好少人討論咁

都唔係完全冇嘅
對上一兩個月都有報導話下年會開
因為好多雪友都好期待
所以一有消息就會分享出嚟
我一定會睇得到

白馬

正! 多謝支持!!
原本諗住過兩日開放俾非會員報名
點知現在已經就爆滿
都唔洗開放了...

我見哈爾濱個萬達都係250RMB
希望廣州果個順利開得成唔使貴
weekend 過去stay 一晚滑兩日

250RMB? 應該冇咁平喎... 除非有門路買到特價票。
官網正價滑全日要488RMB...

咁應該我睇錯了
488RMB我覺得合理
如果有年票就好
世窗真係無選擇下既選擇

佢通常有特價票，但要上大陸嘅網或團體買。或者住佢嘅酒店會有套票就平啲。
如果有年票而且價錢吸引，都應該會好多香港人去。

想問下巴打們第一次滑雪係自學定有人教
年頭果時去玩左幾日
即使睇過下啲教學片都係勉強鳩流流咁
單板都仲控制到左右 但雙板直頭失控
雖然跌左幾日 但係都到滑雪呢樣運動好有興趣
希望下年可以舞得掂

我第一次係北京南山，請咗兩日一個來自哈爾濱嘅教練。個教練自己滑得好勁，但就冇受過系統性嘅教學訓練，所以唔係咁識教。我之後再冇跟過教練學，淨係自學，直到考教練。

睇返轉頭，我係好後悔，自學真係走咗好多冤枉路，如果有個好嘅教練教，我成個滑雪生涯會好唔同。

如果你有興趣滑，想認真學，就一定要跟教練。你可選擇去日本一啲比較多香港教練駐守嘅雪場，咁樣比較易搵到香港教練教。

有冇機會ab test埋feiyu g6防潑水果支穩定器?
見佢防潑水好似幾岩滑雪用

想off topic問下少少關於買板既野
上年開始滑單板, 綠線紅線普通s turn落山冇乜大問題
之前剩係租過板, 租到既例如burton LTR之類我估應該係camber板
黎緊今年想買自己板,
hybrid camber(即係rocker-camber-rocker),
或hybrid rocker(camber-rocker-camber)會唔會同普通camber板有好大分別?
睇中左果d板全部都係hybrid黎, 自己又未接觸過
今年想試下carve同練下d press/ollie/nollie之類既野

答咗第一條問題先
我測試嘅 gimbal 正正就係 Feiyutech G6 嚟~

係室內場滑，冇落雪就唔係咁試到防潑水嘅效果。不過我相信用嚟拍滑雪 ok 嘅。比起防水，我更在意佢係低溫下嘅表現，因為低溫加上 wind chill 可以令到部機好涷，驚舊電頂唔住。

答第二部分：
坊間呢啲 hybrid terms 好玩死人，有時候唔同牌子唔同媒體會用唔同定義。
但有一樣係肯定公認的：
Camber 即係 Traditional Camber.
非 Traditional Camber 嘅板就一律屬於 Rocker.

我理解嘅 hybrid 同你剛則相反。
Hybrid camber 係 camber-rocker-camber.

Hybrid rocker 係 rocker-camber-rocker

一般嚟講，hybrod camber 偏 camber 特性，想要 carving，高速時穩定性就用佢。
而 hybrid rocker 就偏 rocker 特性，要 playful 啲，滑powder好啲就佢。

我會建議你選 hybrid camber，始終你想練 carving，需要穩定性。你有機會一直 carving 落山，但唔會一路 ground tricks 落山。

另外，嚟緊有個免費滑雪講座幾啱你，係俾啲想進階嘅雪友聽的，你可以參考下：

白馬 Evergreen Alpine Acadamy (EAA) 免費分享會

報名連結:
費用: 全免
日期: 2018年9月29日(星期六)
時間: 上午場 10:00am-12:00noon; 下午場 3:00pm-5:00pm(下午場已滿，只能後補)
地點: 尖沙咀科學館道 14 號新文華中心 A 座13 樓1316 室
人數: 每場上限40人, 先報先得

要了解 Evergreen, 首先要知道它的創辦人 Mr. Dave Enright.
Dave 在2000年成立 Evergreen Outdoor Center, 在那以前他說已經在白馬很久了, 甚至是頭幾位落地生根的西方人. 關於他的背景可以看這個訪問(), 就不重覆說了.

重點需要知道的是, 他在白馬的大山野雪裏做嚮導已經很久很久了, 是推動白馬開放off piste滑雪的人, 也是FWT(Freeride World Tour), 即是每年Travis Rice會參加的那個比賽, Dave正是比賽的安全顧問, 雪崩的風險有幾高導至能否比賽是他說了算. 去年在 滑雪控 Snowkon Café 聽他和死神擦身而過的雪崩分享, 真的感受良多, 有沒有各種雪地和雪崩知識, 可能就是生死一線的差別. 重視專業, 表現專業, Evergreen在多年間建立起超過200位教練的專業教學團隊, 加上各種雪崩課程和野雪嚮導服務.

Evergreen Alpine Acadamy (EAA) 是專為進階滑雪者而設. 它為整所滑雪學校的教練提供訓練(即是教練的教練), 裏面全是經驗豐富的高階訓練官和滑雪專家. 同時也提供各種滑雪教練的考核服務, 也有一些短期訓練班和工作坊為進階滑雪愛好者而設.

這次EAA派出其最高負責人 Mr. Javier Calzada 來香港和大家作分享, 內容將會圍繞:
- Evergreen 的願景和服務內容
- CASI 教練課程
- 雙板教練課程
- Gap year 計劃資料
- 雪崩與山岳認知
- 高山滑行與FWT比賽
- 裝備知識與推介
- 白馬村的資料
(實質內容或會因應報名雪友之偏好而稍作調整)

另外, EAA會在11月第一個星期(暫定)再派出CASI考官級教練到港舉辦針對教練考試的準備講座, 介時將會是收費課程. 而為答謝雪友, 如於本次活動中即場報名CASI教練考試, 可免費參加11月份之考試講座!

報名連結:

注意:
- 成功填寫Google Form報名表格後會收到Google自動回郵作記錄, 並非代表成功報名, 請等候大會通知作實.
- 此活動並非鼓勵雪友盲目報考滑雪教練, 反過來希望有對滑雪教練牌照有興報的雪友, 可以借此良機去了解詳情和考牌的背後意義.

支持滑雪post

我有部Sony as300 唔用雲台都好定

多謝師兄!!
係呀 Sony 部 action cam 有光學穩定，幾唔錯的!

多謝巴打細心解答
下次去之前睇定啲料先
上次去適逢新年 莫講話無教練
連個reception都無開
跌左半日 後來想搵教練都搵唔到